有冇人知當年蘇聯點解突然會解體

我睇左好多記錄片, 記載都唔明點解佢會解體
如果現今既中共又有冇可能一樣/類似既方法令到佢解體?

戈爾巴喬夫

呢種超級極權只有自爆既可能性

Chernobyl

真心研究 中國唔死香港都冇好日子過 所以有冇機會用類似方法令佢自爆

因為有戈巴卓夫呢個領導人
中共一日係維尼揸旗一日都唔洗諗

中共內鬥 權鬥 最近愈鬥愈勁
遲早內戰

好多人聽到中共內戰
都會覺得係打飛機

但其實中國分裂嘅時間一直都係耐過大一統時間

經濟崩潰係主因, 其次係開明既領導人改革失敗

一定要中共內鬥, 民主國家政黨互鬥透過選舉, 極權國家政權內鬥要靠咩

經濟俾美國拖死左
明知唔經濟唔掂仲死頂
我一直都覺得習敗敗幾似布里茲列夫
如果上面經濟繼續差落去真係有機

阿富汗+蘇東波

唔係突然間而且蘇共內鬥得好勁
戈巴卓夫/戈爾巴喬夫俾人軟禁過
莫斯科試過一街坦克

戈巴卓夫

經歷左咁多年戰亂同改革,大部分平民求飽飯多
呢廿年中國經濟一直向好發展,共產黨做幾多衰野都當睇唔到
依家d人慣左安穩既生活,對未來做世界第一大國有憧憬,黨入面既得利益者多左,經濟差既話,叫佢地食返樹皮係唔會制,係有機會政變

總之中國經濟越好,世界就越依賴中國,越跟住中國模式玩,香港就越無利用價值,越快用完即棄,依家睇下中國幾時爆同共黨點應對

Chernobyl 核爆應該係其中一個重大原因

唔同譯名黎姐 都係果條友

只能說係意外
其實好多歷史或者政治學家當年都估錯晒

經濟下行，貧污腐敗太過嚴重，人民冇飯開，共產黨被逼政治改革，開源節流下放權力，失去軍方支持，維穩力度下降，導致被打壓既地方勢力抬頭，連高層自己都放棄共產黨另起爐灶，最後入曬共產黨數自爆

主要係美國『和平演變』政策聯同盟友，用幾十年時間，全方面同蘇聯競賽，包括軍備競賽，太空科技競賽；經濟上全面圍堵蘇聯；

要長時間軍備競賽，太空科技競賽，需要天文數字資金同資源；當時蘇聯高壓同鐵幕對民政策先可以有資金去營運；

結果好明顯，蘇聯體制無法長時間承受巨額資金與美國各方面競賽；
最後自然解體

可以話係 蘇聯紅色獨裁恐怖意識型態ＶＳ西方自由民主人權意識型態既冷戰；

依家中共對外紅色意識型態擴張都係挑戰緊西方民主自由意識型態底線，依家國際以美國為首圍堵中共既一系統措施睇到中共依家被打壓，而哩種打壓如果承受到就會令中共內部改革，包括政制同國內市場；如果承受唔住打壓會引發內部鬥爭矛盾，同引發社會嚴重不安動盪，做成鏈式支爆反應，後果只會比蘇聯解體時更嚴重

因為戈巴卓夫冇聽侯賽因電話

葉利欽本身都係共產黨 佢點樣搞搞下變返俄羅斯出黎?

普京都係共產黨

根本原因未經濟差囉
超級市場都冇野賣

180億